\begin{PROBLEM}
    \begin{enumerate}
    \item
    تابع مولد دنباله فیبوناچی را بیابید.

    \item	
            با استفاده از قسمت قبلی، فرمول صریح فیبوناچی را بیابید.
    \end{enumerate}
    
    \SOLUTION{
    \begin{enumerate}

    \item
                    تابع مولد متناظر با دنباله فیبوناچی را به شکل زیر تعریف می‌کنیم:
                    

                    
                        $$F(x) = \sum_{n = 0}^{\infty} f_nx^n$$
                    طرفین رابطه بازگشتی فیبوناچی را در $x^{n+2}$ ضرب می‌کنیم و سیگما می گیریم:
                    

                        $$f_{n + 2} = f_{n + 1} + f_{n}$$
                        $$\sum_{n = 0}^{\infty} f_{n+2}x^{n+2} = \sum_{n = 0}^{\infty} f_{n+1}x^{n+2} + \sum_{n = 0}^{\infty} f_{n}x^{n+2}$$
                        $$(F(x) - f_0x^0 - f_1x^1) = x(F(x) - f_0x^0) + x^2F(x)$$
                        $$F(x) - 1 - x = xF(x) - x + x^2F(x)$$
                        $$F(x)\times(1 - x - x^2) = 1$$
                        $$F(x) = \frac{1}{1 - x - x^2}$$
    \item
                    برای به دست آوردن رابطه صریح فیبوناچی، ابتدا تابع مولد آن را به کسر‌های جزئی تجزیه می‌کنیم.
                    

                    ریشه‌های
                    $1 - x - x^2$
                    را به دست می‌آوریم:
                    

                        $$\alpha = \frac{-1 - \sqrt{5}}{2}$$
                        

                        $$\beta = \frac{-1 + \sqrt{5}}{2}$$
                        $$\frac{A}{x - \alpha} + \frac{B}{x - \beta} = \frac{1}{1 - x - x^2}$$
                        

                        
                        $A = \frac{1}{\alpha - \beta} = -\frac{1}{\sqrt{5}}, B = \frac{1}{\beta - \alpha} = \frac{1}{\sqrt{5}}$
                        

                    بنابراین داریم:
                    

                        $$\frac{1}{1 - x - x^2} = \frac{\frac{-1}{\sqrt{5}}}{x - \alpha} + \frac{\frac{1}{\sqrt{5}}}{x - \beta}$$
                        $$= \frac{1}{\sqrt{5}}(\frac{1}{\alpha - x} - \frac{1}{\beta - x})$$
                        $$= \frac{1}{\sqrt{5}}(\frac{1}{ \frac{\alpha}{\alpha}(\alpha - x)} - \frac{1}{ \frac{\beta}{\beta}(\beta - x)})$$
                        $$= \frac{1}{\sqrt{5}}(\frac{1}{\alpha}\frac{1}{1 - \frac{x}{\alpha} } - \frac{1}{\beta}\frac{1}{1 - \frac{x}{\beta}})$$
                        $$= \frac{1}{\sqrt{5}}(\frac{1}{\alpha}\sum_{n = 0}^{\infty} (\frac{1}{\alpha})^nx^n - \frac{1}{\beta}\sum_{n = 0}^{\infty} (\frac{1}{\beta})^nx^n)$$
                        $$= \frac{1}{\sqrt{5}}(\sum_{n = 0}^{\infty} (\frac{1}{\alpha}^{n+1} - \frac{1}{\beta}^{n + 1})x^n)$$
                    از طرفی می‌دانیم:
                    

                    
                    $$1 - x - x^2 = \sum_{n = 0}^{\infty} f_nx^n$$
                    
                    ضرایب $x^n$ در طرفین باید برابر باشند:
                    

                    $$f_n = \frac{1}{\sqrt{5}}( (\frac{1}{\alpha})^{n + 1} - (\frac{1}{\beta})^{n + 1}   )$$
                    که 
                    $\alpha$
                    و 
                    $\beta$
                    مقادیر ثابتی هستند که بالاتر به دست آوردیم.
    \end{enumerate}

    }
\end{PROBLEM}