    \p
    تابع مولد $G(x)$ را به شکل زیر تعریف می‌کنیم:
    
    $$G(x) = \sum_{n = 0}^{\infty} a_nx^n$$
    
    طرفین رابطه‌ی بازگشتی را در $x^n$ ضرب می‌کنیم و سیگما می‌گیریم:
    

        $$a_n = a_{n-1} + n$$
        $$\sum_{n = 1}^{\infty} a_nx^n = \sum_{n = 1}^{\infty} (a_{n-1}+n)x^n$$
        ,
        $$ n \geqslant 1 $$
        $$G(x) - a_0 = \sum_{n = 1}^{\infty} a_{n-1}x^n + \sum_{n = 1}^{\infty}nx^n$$
        $$G(x) - 1 = x\sum_{n = 1}^{\infty} a_{n-1}x^{n-1} + \sum_{n = 1}^{\infty}nx^n$$
        $$G(x) - 1 = xG(x) + \sum_{n = 0}^{\infty}nx^n$$
        $$G(x) - 1 - xG(x) = \frac{x}{(1 - x)^2}$$
        $$G(x)\times(1 - x) = 1 + \frac{x}{(1 - x)^2}$$
        $$G(x) = \frac{1}{1 - x} + \frac{x}{(1 - x)^3}$$
        $$G(x) = \sum_{n = 0}^{\infty} x^n + \sum_{n = 0}^{\infty} \binom{n + 1}{2}x^n$$
        $$G(x) = \sum_{n = 0}^{\infty} (\binom{n + 1}{2} + 1)x^n$$
    طبق تعریفی که در ابتدای سوال از تابع مولد ارائه دادیم، ضریب $x^n$ همان $a_n$ است
    که در اینجا برابر
    $\binom{n + 1}{2} + 1$
    می‌باشد.