\p
 تابع مولد $G(x)$ را متناظر با دنباله بازگشتی به شکل زیر تعریف می‌کنیم:
 

            \begin{center}
                $G(x) = \sum_{n = 0}^{\infty} a^nx^n$
            \end{center}
            طرفین رابطه بازگشتی را در $x^n$ ضرب می‌کنیم و سیگما می‌گیریم:
            

            \begin{center}
                $a_n - 3 a_{n-1} = n^2$ 
                \medbreak
                $\sum_{n = 1}^{\infty} (a^n - 3a_{n - 1})x^n = \sum_{n = 1}^{\infty} (n^2)x^n$
                \medbreak
                $\sum_{n = 1}^{\infty} a_nx^n - 3\sum_{n = 1}^{\infty}a_{n-1}x^n = \sum_{n = 1}^{\infty}n^2x^n$
                \medbreak
                $G(x) - a_0 - 3x\sum_{n = 1}^{\infty} a_{n-1}x^{n-1} = \sum_{n = 1}^{\infty}n^2x^n$
                \medbreak
                $G(x) - 1 - 3x\sum_{n = 0}^{\infty} a_nx^n = \sum_{n = 1}^{\infty}(n^2 - n + n)x^n$
                \medbreak
                $G(x) - 1 - 3xG(x) = \sum_{n = 1}^{\infty}(n(n - 1) + n)x^n$
                \medbreak
                $G(x)(1 - 3x) - 1 = \sum_{n = 2}^{\infty}n(n - 1)x^n + \sum_{n = 1}^{\infty} nx^n$
            \end{center}
            برای محاسبه مقدار
            $\sum_{n = 2}^{\infty}n(n - 1)x^n$
            از ایده مشتق استفاده می‌کنیم:
            \begin{center}
                $\sum_{n = 0}^{\infty} x^n = \frac{1}{1 - x}$
                \medbreak
                $\sum_{n = 1}^{\infty} nx^{n - 1} = \frac{1}{(1 - x)^2}$
                \medbreak
                $\sum_{n = 2}^{\infty} n(n - 1)x^{n - 2} = \frac{2}{(1 - x)^3} $
                \medbreak
                $\sum_{n = 2}^{\infty} n(n - 1)x^n = \frac{2x^2}{(1 - x)^3}$
            \end{center}
            بنابراین داریم:
            
            
            \begin{center}
                $G(x)(1 - 3x) - 1 = \frac{2x^2}{(1 - x)^3} + \frac{x}{(1 - x)^2} = \frac{x + x^2}{(1 - x)^3}$
                \medbreak
                $G(x) = \frac{x + x^2}{(1 - x)^3(1 - 3x)} + \frac{1}{1 - 3x}$
            \end{center}