\p
سکه‌ی $n$ام را در نظر می‌گیریم. این سکه یا شیر است یا خط. اگر خط باشد، باید تعداد فردی شیر در بین سکه‌های
$1$
تا
$n - 1$
باشد و اگر شیر باشد، این تعداد باید زوج باشد که احتمال این حالت برابر یک منهای حالت اصلی است. بنابراین:
$$a_n = \frac{1}{2n + 1}(1 - a_{n-1}) + \frac{2n}{2n + 1}a_{n-1} = \frac{2n - 1}{2n + 1}a_{n-1} + \frac{1}{2n + 1}$$
$$(2n + 1)a_n - (2n - 1)a_{n-1} = 1$$
به جای
$n$
،
$n - 1$
را قرار می‌دهیم:
$$(2n - 1)a_{n-1} - (2n - 3)a_{n-2} = 1$$
به همین شکل تا
$n = 2$
ادامه می‌دهیم:
$$5a_2 - 3a_1 = 1$$
پس داریم:
$$(2n + 1)a_n = n - 1 + 3a_1 = n \Rightarrow a_n = \frac{n}{2n + 1}$$
