\begin{PROBLEM}
    \p
    با استفاده از توابع مولد پاسخ صریح بازی هانوی را به کمک رابطه بازگشتی
    $h_n$
    بدست آورید:
        $$h_1 = 1, h_n = 2h_{n-1} + 1$$

    \SOLUTION{
        \p
        تابع مولد $G(x)$ را به شکل زیر تعریف می‌کنیم:
        
        $$G(x) = \sum_{n = 0}^{\infty} h_nx^n$$
        
        ابتدا $h_0$ را از روی رابطه به دست می‌آوریم:
        
        
        $$h_1 = 1 = 2h_0 + 1 \Rightarrow h_0 = 0$$

        طرفین رابطه‌ی بازگشتی را در $x^n$ ضرب می‌کنیم و سیگما می‌گیریم:
        
        
            $$h_n = 2h_{n-1} + 1$$
        از آنجایی که
        $ n - 1 \geq 0 \rightarrow n \geq 1 $
        پس حدود سیگما را از یک تا بی‌نهایت قرار می‌دهیم.
        
        \begin{center}
            \medbreak
            $\sum_{n = 1}^{\infty} h_nx^n = \sum_{n = 1}^{\infty} (2h_{n-1}+1)x^n$ 
            \medbreak
            $G(x) - h_0 = 2\sum_{n = 1}^{\infty} h_{n-1}x^n + \sum_{n = 1}^{\infty}x^n$
            \medbreak
            $G(x) = 2x\sum_{n = 1}^{\infty} h_{n-1}x^{n-1} + x\sum_{n = 0}^{\infty}x^n$
            \medbreak
            $G(x) = 2x\sum_{n = 0}^{\infty} h_{n}x^{n} + x\frac{1}{1 - x}$
            \medbreak
            $G(x) = 2xG(x) + \frac{x}{1 - x}$
            \medbreak
            $G(x)(1 - 2x) = \frac{x}{1 - x}$
            \medbreak
            $G(x) = \frac{x}{(1 - x)(1 - 2x)}$
        \end{center}
        پس از تفکیک کسر داریم:
        
        \begin{center}
            $G(x) = \frac{-1}{1 - x} + \frac{1}{1 - 2x}$
            \medbreak
            $G(x) = -\sum_{n = 0}^{\infty} x^n + \sum_{n = 0}^{\infty} 2^nx^n$
            \medbreak
            $G(x) = \sum_{n = 0}^{\infty} (2^n - 1)x^n$
        \end{center}
        طبق تعریفی که در ابتدای سوال از تابع مولد ارائه دادیم، ضریب $x^n$ همان $h_n$ است
        که در اینجا برابر
        $2^n - 1$
        می‌باشد.
    }
\end{PROBLEM}