\SUBSECTION{حل روابط بازگشتی خطی همگن}

\begin{DEFINITION}
    \p
    اگر رابطه‌ بازگشتی خطی همگنی به فرم
    \[a_n=c_{1}a_{n-1}+c_{2}a_{n-2}+...+c_{k}a_{n-k}\]
    داشته باشیم, به معادله
    \[r^k-c_{1}r^{k-1}-c_{2}r^{k-2}-...-c_{k}=0\]
    \FOCUSEDON{معادله مشخصه}
    %\footnote{characteristic-equation}
     این رابطه‌ بازگشتی می‌گوییم.
     جواب‌های این معادله \FOCUSEDON{ریشه‌های مشخصه}
    %\footnote{(characteristic-roots)}
    نامیده می‌شوند.

\end{DEFINITION}
\begin{PROBLEM}
    \p
    نشان دهید
    $a_n$
    جواب رابطه‌ بازگشتی خطی همگن درجه ۲ 
    $a_n=c_1 a_{n-1}+c_2 a_{n-2}$
    است, اگر و تنها اگر
    $a_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n$ 
    که
    $r_1$
    و
    $r_2$
    ریشه های متمایز معادله مشخصه آن هستند.
    \SOLUTION{
        \p
        ابتدا نشان می‌دهیم که اگر 
        $a_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n$ 
        آنگاه
        $a_n$
    جواب رابطه‌ بازگشتی خطی همگن است.
    :
    از جایگذاری این رابطه در معادله داریم:
    $$c_1 a_{n-1}+c_2 a_{n-2}=c_1 (\alpha_1 r_1^{n-1}+\alpha_2 r_2^{n-1})+c_2(\alpha_1 r_1^{n-2}+\alpha_2 r_2^{n-2})$$ 
    $$=\alpha_1 r_1^{n-2}(c_1r_1+c_2)+\alpha_2 r_2^{n-2}(c_1r_2+c_2)$$
     چون $r_1$
     و
     $r_2$
     ریشه معادله مشخصه هستند, می توان نوشت:
     $$c_1 a_{n-1}+c_2 a_{n-2}=\alpha_1 r_1^{n-2}(r_1^{2})+\alpha_2 r_2^{n-2}(r_1^{2})$$
     $$=a_n$$
    \p
     حال نشان می‌دهیم که اگر 
     $a_n$
     جواب معادله بازگشتی باشد,
     به فرم
     $a_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n$
     است.
    \p
    فرض کنید 
    $a_n$
    جواب رابطه بازگشتی است,
    اگر شرط اولیه این رابطه را به صورت
    $a_0=C_0$
    و
    $a_1=C_1$
    نشان دهیم,
    ابتدا ثابت می کنیم که
    $\alpha_1$
    و
    $\alpha_2$
    وجود دارند به طوری که 
    $b_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n$
    هم در شرایط اولیه صدق کند.
    پس باید داشته باشیم:
    $$a_0=C_0=\alpha_1+\alpha_2$$
    $$a_1=C_1=\alpha_1r_1+\alpha_2r_2$$
    این معادله را برای 
    $\alpha_1$
    و
    $\alpha_2$
    حل می‌کنیم:
    $$C_1=\alpha_1r_1+(C_0-\alpha_1)r_2$$
    $$\rightarrow \alpha_1=\dfrac{C_1-C_0r_2}{r_1-r_2}$$
    $$\rightarrow \alpha_2=\dfrac{C_0r_1-C_1}{r_1-r_2}$$
    با توجه به این که می‌دانیم
    $r_1$
    و
    $r_2$
    متمایز هستند, معادلات بالا قطعا جواب دارند.
    بنابراین
    $b_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n$
    هم جواب این معادله است.
    از طرفی می دانیم که روابط بازگشتی با شرط اولیه جواب یکتا دارند, بنابراین
    $a_n=b_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n$
    است.
    پس ثابت کردیم که جواب معادله بازگشتی به فرم 
    $\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n$
    است.
    }
\end{PROBLEM}
\begin{THEOREM}
    \p
    رابطه‌ بازگشتی درجه دوم
    $a_n=c_1 a_{n-1}+c_2 a_{n-2}$
    را در نظر بگیرید, فرض کنید که معادله مشخصه آن دارای دو ریشه حقیقی و متمایز 
    $r_1$ و $r_2$
    است.
    در این صورت دنباله 
    $\{a_n\}$
    جواب مسئله است اگر و تنها اگر
    \[a_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n\]
    که
    $\alpha_1$
    و
    $\alpha_2$
    اعداد ثابت هستند.

\end{THEOREM}
\begin{PROBLEM}
    \p
    جواب رابطه‌ بازگشتی 
    $a_n=a_{n-1}+2a_{n-2}$
    را در صورتی که
    $a_0=2$
    و
    $a_1=7$
    باشد به دست آورید.
    \SOLUTION{
        معادله مشخصه این رابطه‌
        $r^2-r-1=0$
        است که ریشه‌های آن
        $r_1=2$
        و
        $r_2=-1$
        است.
        طبق قضیه ۱, جواب
        $\{a_n\}$
        به فرم زیر است:
        \[a_n=\alpha_1 2^n+\alpha_2 (-1)^n\]
        که
        $\alpha_1$
        و
        $\alpha_2$
        اعداد ثابت هستند.
        حال از جایگذاری شرایط اولیه داریم:
        \[a_0=\alpha_1+\alpha_2=2\]
        \[a_1=2\alpha_1-\alpha_2=7\]
        \[\rightarrow \alpha_1=3\]
        \[\rightarrow \alpha_2=-1\]
        پس جواب نهایی برابر است با:
        \[a_n=3\times 2^n-(-1)^n\]
    }
\end{PROBLEM}
\begin{THEOREM}
    \p
    قضیه ۲:
    رابطه‌ بازگشتی درجه دوم
    $a_n=c_1 a_{n-1}+c_2 a_{n-2}$
    را در نظر بگیرید, فرض کنید که معادله مشخصه آن دارای یک ریشه حقیقی 
    $r_1$
    است.
    در این صورت دنباله 
    $\{a_n\}$
    جواب مسئله است اگر و تنها اگر
    \[a_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 nr_1^n\]
    که
    $\alpha_1$
    و
    $\alpha_2$
    اعداد ثابت هستند.

\end{THEOREM}
\begin{PROBLEM}
    \p
    جواب رابطه‌ بازگشتی 
    $a_n=6a_{n-1}-9a_{n-2}$
    را در صورتی که
    $a_0=1$
    و
    $a_1=6$
    باشد به دست آورید.
    \SOLUTION{
        \p
        معادله مشخصه این رابطه‌
        $r^2-6r+9=0$
        است که ریشه آن
        $r_1=3$
        است.
        طبق قضیه ۲, جواب
        $\{a_n\}$
        به فرم زیر است:
        \[a_n=\alpha_1 3^n+n\alpha_2 (3)^n\]
        که
        $\alpha_1$
        و
        $\alpha_2$
        اعداد ثابت هستند.
        حال از جایگذاری شرایط اولیه داریم:
        \[a_0=\alpha_1=1\]
        \[a_1=3\alpha_1+3\alpha_2=6\]
        \[\rightarrow \alpha_2=1\]
        پس جواب نهایی برابر است با:
        \[a_n=3^n+n3^n\]
    }
\end{PROBLEM}
\p
حال می‌توان مطالب مطرح شده را برای رابطه‌ بازگشتی درجه
$k$
تعمیم داد
\begin{THEOREM}
    \p
    قضیه ۳:
    رابطه‌ بازگشتی درجه 
    ام$k$
    \[a_n=c_{1}a_{n-1}+c_{2}a_{n-2}+...+c_{k}a_{n-k}\]
    را در نظر بگیرید, فرض کنید که معادله مشخصه آن دارای 
    $k$
    ریشه حقیقی و متمایز 
    $r_1, r_2, ...r_k $
    است.
    در این صورت دنباله 
    $\{a_n\}$
    جواب مسئله است اگر و تنها اگر
    \[a_n=\alpha_1 r_1^n+\alpha_2 r_2^n+...+\alpha_k r_k^n\]
    که
    $\alpha_1,\alpha_2,...\alpha_k$
    اعداد ثابت هستند.

\end{THEOREM}

\begin{PROBLEM}
    نمونه سوال اضافه شود
\end{PROBLEM}

\begin{THEOREM}
    \p
    قضیه ۴:
    رابطه‌ بازگشتی درجه 
    ام$k$
    \[a_n=c_{1}a_{n-1}+c_{2}a_{n-2}+...+c_{k}a_{n-k}\]
    را در نظر بگیرید, فرض کنید که معادله مشخصه آن دارای 
    $t$
    ریشه حقیقی و متمایز 
    $r_1, r_2, ...r_t $
    است که ریشه
    $i$ام 
    $m_i$
    بار تکرار شده است,  
    $m_i \geq 1$
    و
    $\sum_1^k m_i=k$
    در این صورت دنباله 
    $\{a_n\}$
    جواب مسئله است اگر و تنها اگر
    \[a_n=(\alpha_{1,0}+ n\alpha_{1,1}+...+n^{m_1-1}\alpha_{1,m_1-1})r_1^n\]
    \[+(\alpha_{2,0}+ n\alpha_{2,1}+...+n^{m_2-1}\alpha_{2,m_2-1})r_2^n\]
    \[+...\]
    \[+(\alpha_{t,0}+ n\alpha_{t,1}+...+n^{m_t-1}\alpha_{t,m_t-1})r_t^n\]
    \[=\sum_{i=1}^t\sum_{j=0}^{m_i-1}r^i(n^j\alpha_{i,j})\]
    که
    $\alpha_{i,j}$
    اعداد ثابت هستند.

\end{THEOREM}

\begin{PROBLEM}
    نمونه سوال اضافه شود
\end{PROBLEM}
