\EPROBLEM
\p
اتحاد زیر را ثابت کنید.
\begin{align*}
\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k}} = \binom{n+1}{k+1}
\end{align*}
  
\EWSOLUTION{
  \[A=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k}}\]
  \[=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i+1}{k+1}-\binom{i}{k+1}}\]
  \[=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i+1}{k+1}}-\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k+1}}\]
  \[=\binom{n+1}{k+1}+\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}-(0+\sum_{i=k+1}^{n} {\binom{i}{k+1}})\]
  \[=\binom{n+1}{k+1}+\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}-\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}=\binom{n+1}{k+1}\]
}

\NOTE{بهتر است به روابط و اتحادهای مورد استفاده و منبع معتبر آن‌ها ‌اشاره شود.
مخصوصا زمانی که روابط مورد استفاده، زیاد شناخته شده نیستند (در این پاسخ، رابطه‌ی پاسکال استفاده شده که شناخته شده است).
به عنوان منبع، اسم اتحاد هم کافی است.}

\ESOLUTION{
  \p
  طبق اتحاد پاسکال داریم:

  $$ \binom{n}{k}+\binom{n}{k+1}=\binom{n+1}{k+1}$$

  پس طبق این اتحاد می‌توان نوشت:

  \[\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k}}\]
  \[=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i+1}{k+1}-\binom{i}{k+1}}\]
  \[=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i+1}{k+1}}-\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k+1}}\]
  \[=\binom{n+1}{k+1}+\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}-(0+\sum_{i=k+1}^{n} {\binom{i}{k+1}})\]
  \[=\binom{n+1}{k+1}+\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}-\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}=\binom{n+1}{k+1}\]  
}